# M123 Portfolio

## DHCP
## M123 Ubuntu Server mit DHCP konfigurieren ##

## Einleitung ### 
Zeitplan: Dies habe ich am Freitag den 15. neu gestartet. 
Mein Zeitplan war 2 Tage, jedoch wurden es 3.
Mein ersteer Versuch in de rSchule war holperig, da ich nicht so ganz verstand, um was es geht. 
DEshalb beschloss ich dies neu zu machen.

* ### erster Versuch ###
Der erste Versuch fand in der Schule Statt. Ich habe mich beschlossen die Server version zu verwenden, da Herr Callisto gesagt hat, das es schwieriger sei. Denn, NO PAIN, NO GAIN. In der Schule kam ich nur langsam voran, und hatte ich falsche Version genommen.(bzw. falsches Tutorial) Denn ich hatte die 22.04 Version, jedoch wurde die 20.04 Version erklärt. 
Also war alles für den Eimer.
Deshalb habe ich mich entschieden, dies nochmal zu tun, und dies zuhause in Ruhe.

* ### Zweiter Versuch ###
Nun wollte ich die Server Version so richtig ausprobieren, bin aber in mitten der Installation auf ein Problem gestossen, dass mir ein weiteren Versich kostet.
Als ich den DHCP mithilfe von diesen Befehlen: "sudo apt install isc-dhcp-server" und "sudo systemctl status isc-dhcp-server" installiert habe, musste ich die notwendigen IP-Adressen konfigurieren. Jetz kommt das Problem, sobald ich im Befehl: "sudo nano /etc/dhcp/dhcpd.conf" reinkam, konnte ich nach unterschiedlicher Zeit nichts mehr bedienen. Man könnte meinen der Server ist eingefroren. Ich konnte keine der unten angezeigten Befehle ausführen, und auch nirgendwo mit den Pfeiltasten herumwandern. (Ein Backup wurde auch erstellt, jedoch ohne hilfe.)
![Alt text](image.png)

Also habe ich nach Wegen im Internet gesucht..
![Alt text](image-1.png)

Jedoch ohne Erfolg, dies habe ich 2 Tage gemacht, bis ich mich auf ein Plan B entscheiden musste.

* ### Dritter Versuch ###
Jetzt musste ihc mir etwas neues einfallen lassen, und dies sehr schnell. Also habe ich mich an der einfacheren Route gewidmet, die Desktop Version. jetzt alles nocheinmal versuchen.
![Alt text](image-2.png)

### Weiteres Problem
Ich habe alles wieder von vorne, mit der Desktop Version gemacht, jedoch ohne Erfolg.
Ich konnte den Server nicht downloaden, aus unerklärlichen Gründen.

![Alt text](image-7.png)
 
 Zuerste habe ich ein weiteres mal im Internet nach Problemen gesucht, jedoch kamen ganz viele Problemlösungen, die aber nicht meine beatnwortete.

* ### neben bei
Gleichzeitig habe ich die VM Netzwerk Adapter so wie in der Anleitung konfiguriert. Dies ohne probleme.
![Alt text](image-5.png)

Ausserdem habe ich noch eine Windows 10 Education aufgesetzt, welche ich am ende nicht einsetzen konnte, da der DHCP nicht funktioniert.
![Alt text](image-6.png)


* ## Fazit
leider konnte ich diesen SUftrag nicht richtig erfüllen, da es immer Probleme gab. 
Jedoch hat es SPass gemacht diesen Problemen auf den Grund zu gehen und nach Lösungen zu Suchen.
Alles in einem war es trotzdem Spannend.

* ### Verbesserungsvorschläge
* ich sollte früher anfangen
* Ich sollte mir weitere Hilfe holen
* Ich soll fürs nächste mal alles Analysieren
* Nächstes mal soll ich einfach mal "Probieren geht über studieren."
